%@metapost:ameriquenord2000.mp
%@Titre: Amérique Nord -- 2000
\par\compo{1}{ameriquenord2000}{1}{
Pour trouver la hauteur $BD$ d'un arbre, on dispose des renseignements suivants :
$HA=1$~m ; $BH=5$~m et $OH=0,9$~m.
\\Les points $A$, $H$ et $B$ sont alignés, ainsi que les points $O$, $A$ et $D$.
\\Les angles $\widehat{AHO}$ et $\widehat{ABD}$ sont droits.
\begin{myenumerate}
\item Démontrer que les droites $(OH)$ et $(BD)$ sont parallèles.
\item Calculer la hauteur de l'arbre.
\end{myenumerate}
}